# 云计算 - 成本评估

## 私有云

* 成本评估较难（缺乏成本管理体系）
* 单机成本（硬件，机房，电力）
* 运维成本 (运维系统开发，运维人力成本）
* 稳定性成本（需要开发监控系统等保障系统）
* 弹性成本（业务临时性暴涨）
* 技术成本（我们是否有构建私有云的技术实力，技术需要积累）
* 安全成本（我们是有能应付后续私有云维护上的各种挑战，比如安全攻击，稳定性保障）
* 空置成本（是否能充分利用）

## 公有云

* 成本可控
* 按需购买，弹性伸缩
* 更安全，专业系统安全防护
* 稳定性更高，为业务保驾护航
* 更多专业服务可以选择购买，满足发展需要，为技术提前布局
* 不受业务规模限制，更低的运维成本
